# Атрибуты, свойства и методы


1. Атрибуты:
   Атрибуты представляют данные, которые принадлежат объекту класса. Они могут быть переменными, которые хранят значения, или константами. Атрибуты могут быть определены на уровне класса или на уровне экземпляра.

   Пример:
   
```python
   class Person:
       # Атрибут класса
       nationality = "Russian"

       def __init__(self, name):
           # Атрибут экземпляра
           self.name = name

   # Использование атрибутов
   print(Person.nationality)  # Выводит "Russian"

   person1 = Person("Alice")
   print(person1.name)  # Выводит "Alice"
```

2. Свойства:
   Свойства предоставляют специальный способ доступа к атрибутам класса или экземпляра. Они позволяют определить методы для получения (getter) и установки (setter) значения атрибута.

   Пример:
   

```python
   class Circle:
       def __init__(self, radius):
           self.radius = radius

       @property
       def diameter(self):
           return self.radius * 2

       @diameter.setter
       def diameter(self, value):
           self.radius = value / 2

   # Использование свойств
   circle = Circle(5)
   print(circle.diameter)  # Выводит 10

   circle.diameter = 14
   print(circle.radius)  # Выводит 7
``` 

3. Методы:
   Методы - это функции, которые определены внутри класса и могут быть вызваны на объектах этого класса. Они предоставляют операции, которые могут быть выполнены с объектами класса.

   Пример:
   

```python
   class Rectangle:
       def __init__(self, width, height):
           self.width = width
           self.height = height

       def area(self):
           return self.width * self.height

   # Использование методов
   rectangle = Rectangle(4, 5)
   print(rectangle.area())  # Выводит 20
```   

4. Статические методы:
   Статические методы - это методы, которые связаны с классом, а не с его экземплярами. Они не имеют доступа к атрибутам и методам экземпляров класса и могут быть вызваны без создания экземпляра.

   Пример:
   

```python
   class MathUtils:
       @staticmethod
       def add(a, b):
           return a + b

   # Использование статического метода
   print(MathUtils.add(2, 3))  # Выводит 5
```   

5. Специальные методы:
   Специальные методы начинаются и заканчиваются двойным подчеркиванием. Они предоставляют специальное поведение для классов, такое как инициализация объектов, перегрузка операторов и преобразование объектов в строку.

   Пример:
   

```python
   class Vector:
       def __init__(self, x, y):
           self.x = x
           self.y = y

       def __str__(self):
           return f"({self.x}, {self.y})"

       def __add__(self, other):
           return Vector(self.x + other.x, self.y + other.y)

   # Использование специальных методов
   vector1 = Vector(1, 2)
   vector2 = Vector(3, 4)

   print(vector1)  # Выводит "(1, 2)"

   vector3 = vector1 + vector2
   print(vector3)  # Выводит "(4, 6)"
```   

   #### Практические задания


   Атрибуты:
1. Создайте класс "Студент" с атрибутами "имя" и "возраст". Создайте несколько экземпляров этого класса и выведите их атрибуты.
2. Создайте класс "Книга" с атрибутами "название" и "автор". Создайте несколько экземпляров этого класса и выведите их атрибуты.

Свойства:
1. Создайте класс "Круг" с атрибутом "радиус". Определите свойство "диаметр", которое будет возвращать удвоенное значение радиуса. Создайте экземпляр класса и выведите его диаметр.
2. Создайте класс "Прямоугольник" с атрибутами "ширина" и "высота". Определите свойство "площадь", которое будет возвращать произведение ширины и высоты. Создайте экземпляр класса и выведите его площадь.

Методы:
1. Создайте класс "Калькулятор" с методом "сложение", который будет принимать два числа и возвращать их сумму. Создайте экземпляр класса и вызовите его метод "сложение".
2. Создайте класс "Строка" с методом "обратная", который будет принимать строку и возвращать ее обратную версию. Создайте экземпляр класса и вызовите его метод "обратная".

Статические методы:
1. Создайте класс "Математика" с статическим методом "сложение", который будет принимать два числа и возвращать их сумму. Вызовите статический метод без создания экземпляра класса.
2. Создайте класс "Строка" с статическим методом "обратная", который будет принимать строку и возвращать ее обратную версию. Вызовите статический метод без создания экземпляра класса.

Специальные методы:
1. Создайте класс "Вектор" с атрибутами "x" и "y". Определите специальный метод "__str__", который будет возвращать строковое представление вектора. Создайте экземпляр класса и выведите его.
2. Создайте класс "Комплексное число" с атрибутами "действительная часть" и "мнимая часть". Определите специальный метод "__add__", который будет сложение двух комплексных чисел. Создайте два экземпляра класса и сложите их.